
\documentclass[12pt,a4paper]{report}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{booktabs}
\usepackage[margin=2.5cm]{geometry}
\usepackage[unicode]{hyperref}
\usepackage{graphicx}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% CHANGE THE FIELDS HERE
\title{Io me e Irene}
\author{Pippo, pluto, e Paperino}
\newcommand{\tasknumber}{112233}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\begin{document}

\makeatletter
\begin{titlepage}
\begin{center}
\vspace{7cm}
\vfill
\includegraphics[width=0.35\textwidth]{Logo_Politecnico_Milano}\\
\vspace{2.5cm}
\Huge{ \@title }\\
\vspace{3cm} 
\vfill
\Large{ \@author } \\
\vfill
\Large{Final Report of Task No. \tasknumber}\\
\vfill
\large{ \textbf{Course of Launch Systems} } \\
\large{ \textbf{School of Industrial Engineering} } \\
\large{ \textbf{Academic Year 2016-2017} } \\

\vfill
\vspace{1cm} 
\end{center}
\end{titlepage}

\pagenumbering{Roman}
\chapter*{Acknowledgements}
\pdfbookmark{Acknowledgements}{pdfmark:ack}

\chapter*{Abstract}
\pdfbookmark{Abstract}{pdfmark:abs}

\chapter*{Nomenclature}
\pdfbookmark{Nomenclature}{pdfmark:abs}

\tableofcontents
\listoffigures
\listoftables

\makeatother

\clearpage

\pagenumbering{arabic}

\chapter{Introduction}
\section{Initial discussion}
Bla bla bla Bla bla bla Bla. \cite{a,b}.
Bla bla Bla bla bla Bla bla bla Bla bla bla Bla bla bla Bla bla bla 
Bla bla bla Bla bla bla Bla bla bla Bla bla bla Bla bla bla Bla bla bla

\subsection{A figure template}
Bla bla bla Bla bla bla Bla bla bla Bla bla bla Bla bla bla \cite{c,d,e}.
Bla bla bla Bla bla bla Bla bla bla Bla bla bla Bla bla bla 
Bla bla bla Bla bla \cite{f}. 
Bla Bla bla bla Bla bla bla. See Fig. \ref{fig:doc}.

\begin{figure}[htb]
\begin{centering}
 \includegraphics[width = 0.7\textwidth]{doc.jpg}
 \caption{Doc Brown acting in Back to the Future}
 \label{fig:doc}
\end{centering}
\end{figure}

Bla bla bla Bla bla bla Bla bla bla Bla bla bla 
Bla bla bla Bla bla bla Bla bla bla Bla bla bla 
Bla bla bla Bla bla bla Bla bla bla Bla bla bla 
Bla bla bla Bla bla bla Bla bla bla Bla bla bla 
Bla bla bla Bla bla bla Bla bla bla Bla bla bla Bla bla bla Bla bla bla 
Bla bla bla Bla bla bla Bla bla bla Bla bla bla Bla bla bla Bla bla bla 

\subsection{A table template}
Bla bla bla Bla bla bla Bla bla bla Bla bla bla Bla bla bla 
Bla bla bla Bla bla bla Bla bla bla Bla bla bla 
Bla bla bla Bla bla bla Bla bla bla Bla bla bla
A sample in Tab. \ref{tab:sample}.

\begin{table}[htb]
\caption{The template table has a caption before the table}
\label{tab:sample}
\begin{center}
\begin{tabular}{lccc}
\toprule
a & b & c & d\\
\midrule
11 & 12 & 13 & 14\\
15 & 16 & 17 & 17\\
\bottomrule
\end{tabular}
\end{center}
\end{table}

Bla bla bla Bla bla bla Bla bla bla Bla bla bla 
Bla bla bla Bla bla bla Bla bla bla Bla bla bla 

\subsubsection{An equation}
The equation is numbered like Eq. \ref{eq:ex}.
\begin{equation}
 I_s = \frac{T}{\dot{m}_p \, g_0}
 \label{eq:ex}
\end{equation}
Bla bla bla Bla bla bla Bla bla bla Bla bla bla Bla bla bla Bla bla bla 
Bla bla bla Bla bla bla Bla bla bla Bla bla bla Bla bla bla Bla bla bla 
Bla bla bla Bla bla bla Bla bla bla Bla bla bla Bla bla bla 

\chapter{Another chapter}


Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Vivamus erat nulla, 
facilisis id augue eu, feugiat auctor augue. Suspendisse sit amet tellus non 
dolor facilisis suscipit. Phasellus venenatis diam nec tempus efficitur. In 
malesuada tincidunt ultricies. Vivamus ac sem maximus, mattis orci ac, tempus 
nibh. Donec vel mi eu risus mattis malesuada. Duis gravida justo quis risus 
finibus sagittis. Vivamus lacinia vitae orci sit amet elementum. Donec vulputate 
orci et congue dictum.

Vestibulum consectetur ultricies felis in faucibus. Maecenas venenatis libero 
viverra ex maximus, non accumsan sem rutrum. Nam accumsan, tellus ac cursus 
sagittis, nunc erat molestie ligula, ut scelerisque ex mauris vitae erat. 
Vestibulum luctus fermentum nulla, id iaculis purus efficitur ac. Nunc auctor, 
ipsum tempus dapibus placerat, sapien enim elementum sapien, id luctus metus 
nulla non nisi. Quisque nibh turpis, posuere quis cursus a, sodales id nibh. Nam 
pharetra porttitor mauris, ullamcorper facilisis lectus fringilla ut. Vestibulum 
vehicula justo sed imperdiet laoreet. Suspendisse et lacinia turpis. Proin sit 
amet nunc et diam dapibus feugiat. Aliquam in pellentesque quam. Nunc elementum 
nibh sed erat hendrerit, dapibus fringilla nibh vulputate. Vivamus placerat 
finibus magna ut rutrum. Duis venenatis ligula nec vulputate sagittis. Maecenas 
at purus tortor. Etiam eros tellus, suscipit non consectetur et, auctor sit amet 
ipsum.

Ut iaculis velit nunc, sit amet malesuada dui blandit vel. Nunc faucibus sed 
lectus et fringilla. Quisque metus magna, egestas eget condimentum ut, blandit 
quis nisi. Proin finibus odio vitae tincidunt pharetra. Sed massa erat, rhoncus 
vel finibus vitae, placerat vitae magna. Aliquam efficitur, sem id sodales 
laoreet, metus ligula egestas felis, tristique bibendum dui mauris at lacus. 
Etiam tortor orci, vestibulum et tortor vel, scelerisque luctus risus. Cum 
sociis natoque penatibus et magnis dis parturient montes, nascetur ridiculus 
mus. Nam malesuada nibh non est rhoncus commodo.

Nam a mi dictum, imperdiet dui sed, consequat mauris. Vestibulum maximus, ipsum 
ac finibus volutpat, turpis ligula sodales diam, quis tincidunt ligula turpis 
quis magna. Quisque lectus urna, aliquet vitae lorem eget, condimentum ultrices 
felis. Pellentesque varius dolor sit amet nisl ultricies laoreet. Vestibulum sed 
ipsum velit. Aenean laoreet ligula in massa bibendum interdum. Donec non odio a 
quam sollicitudin finibus.

Duis odio dolor, varius eget diam ut, venenatis consequat sapien. Cras vehicula 
pulvinar dictum. Nam ullamcorper augue vel purus ultrices, sit amet volutpat 
arcu blandit. Suspendisse sed rutrum lorem. Quisque lobortis, nisl id venenatis 
viverra, massa libero sollicitudin justo, eu pharetra lectus massa id ipsum. 
Praesent nibh lectus, dictum at odio vitae, vehicula sollicitudin nibh. Quisque 
ut lacus sed purus lacinia egestas a ac sapien. Cum sociis natoque penatibus et 
magnis dis parturient montes, nascetur ridiculus mus. Nunc vulputate lacus eget 
pellentesque aliquet. Suspendisse quis sem feugiat, ullamcorper felis non, 
rhoncus purus. Fusce hendrerit turpis ac nibh malesuada, eget tristique felis 
ullamcorper. Ut scelerisque mattis nibh, fringilla venenatis turpis vestibulum 
id. Donec ornare magna vel tellus molestie, sed molestie mi tristique.

In hac habitasse platea dictumst. Aliquam id rutrum felis. Nam hendrerit sem in 
erat facilisis commodo. Curabitur nec tempor ante, ac aliquet metus. Nam rhoncus 
mi quis magna luctus venenatis. Donec in maximus tortor. Nulla semper nulla ac 
volutpat iaculis. Vestibulum ante ipsum primis in faucibus orci luctus et 
ultrices posuere cubilia Curae; Proin pellentesque convallis ante at eleifend. 
Morbi hendrerit lectus id metus hendrerit hendrerit. Nulla pharetra lorem ac 
accumsan gravida. Aenean neque mi, accumsan ut enim eget, consequat rutrum 
mauris. Donec ac massa dapibus, aliquam purus ut, mollis felis.

Nulla sed libero vel nisl consectetur mattis. Aenean congue dignissim maximus. 
Sed dignissim elit at dolor convallis, vehicula posuere sem aliquam. Aliquam 
porta egestas eros, ut congue diam. Aliquam suscipit augue a purus pulvinar, ac 
accumsan eros convallis. Phasellus feugiat arcu tortor, sit amet scelerisque 
lectus dictum a. Aenean in tristique augue. Proin aliquet dui in molestie 
semper. Donec maximus quis nulla non cursus. Suspendisse potenti. Nam hendrerit 
fermentum faucibus.

Aliquam lobortis congue erat. Nunc ultrices non nunc ultricies posuere. Vivamus 
tempor pellentesque consequat. Nam congue cursus nibh eu sodales. Integer at 
sodales ante. Quisque non lobortis orci. Etiam diam felis, pulvinar feugiat 
vehicula ut, ultricies nec nisi. Vivamus consequat massa mauris. Etiam quis orci 
vitae lacus scelerisque dignissim. Donec convallis leo vitae nibh euismod, in 
convallis sem sagittis. Phasellus non varius lectus. Curabitur convallis tempor 
tincidunt. Morbi commodo ante sed ligula sagittis volutpat. Morbi eget blandit 
lacus, non hendrerit massa. Aliquam erat volutpat. Vestibulum eget ipsum tempus, 
consectetur lacus ut, sagittis lacus.

Etiam convallis dolor eget turpis pretium tincidunt. Quisque nec dictum mauris, 
et eleifend sapien. Morbi aliquet justo ligula, gravida aliquam tortor tincidunt 
quis. Nulla facilisi. Donec leo odio, euismod ornare dolor id, cursus 
pellentesque turpis. Vivamus a nulla eros. Pellentesque ullamcorper arcu eget 
magna scelerisque, quis molestie ex gravida.

Donec vitae tellus ligula. Etiam tristique fringilla ante ut iaculis. Nam 
aliquam eros sed dignissim imperdiet. Vestibulum ante ipsum primis in faucibus 
orci luctus et ultrices posuere cubilia Curae; In gravida vulputate lobortis. 
Quisque blandit eu est sit amet aliquet. Nullam molestie molestie purus vitae 
vehicula. Duis venenatis porta leo sed auctor. Nulla ac eleifend sapien. 
Curabitur tincidunt, nisi in fringilla eleifend, enim mi tincidunt risus, eu 
malesuada ipsum risus in nisl. Pellentesque tempor nulla nec nulla congue, non 
dignissim nulla ornare. Donec ut ultricies ipsum. Curabitur quis neque 
pellentesque, ullamcorper purus porta, vehicula massa. 

%% Either use the BIBTEX method or the THEBIBLIOGRAPHY method
%%\bibliography{bibtex_database}
%%\bibliographystyle{unsrt}


\begin{thebibliography}{}
\bibitem{a} Vatistas, G. H., Lin, S., and Kwok, C. K., ``Reverse Flow Radius in 
Vortex Chambers,'' \textit{AIAA Journal}, Vol. 24, No. 11, 1986, pp. 1872, 1873. 
doi: 10.2514/3.13046
\bibitem{b} Dornheim, M. A., ``Planetary Flight Surge Faces Budget Realities,'' 
\textit{Aviation Week and Space Technology}, Vol. 145, No. 24, 9 Dec. 1996, pp. 
44--46.
\bibitem{c} Terster, W., ``NASA Considers Switch to Delta 2,'' \textit{Space 
News}, Vol. 8, No. 2, 13--19 Jan. 1997, pp. 1, 18.
\bibitem{d} Peyret, R., and Taylor, T. D., \textit{Computational Methods in 
Fluid Flow}, 2$^{\textrm{nd}}$ ed., Springer-Verlag, New York, 1983, Chaps. 7, 
14.
\bibitem{e} Oates, G. C. (ed.), \textit{Aerothermodynamics of Gas Turbine and 
Rocket Propulsion}, AIAA Education Series, AIAA, New York, 1984, pp. 19, 136.
\bibitem{f} Volpe, R., ``Techniques for Collision Prevention, Impact Stability, 
and Force Control by Space Manipulators,'' \textit{Teleoperation and Robotics in 
Space}, edited by S. B. Skaar and C. F. Ruoff, Progress in Astronautics and 
Aeronautics, AIAA, Washington, DC, 1994, pp. 175--212.
\bibitem{g} Thompson, C. M., ``Spacecraft Thermal Control, Design, and 
Operation,'' \textit{AIAA Guidance, Navigation, and Control Conference}, CP849, 
Vol. 1, AIAA, Washington, DC, 1989, pp. 103--115
\bibitem{h} Chi, Y. (ed.), \textit{Fluid Mechanics Proceedings}, NASA SP-255, 
1993.
\bibitem{i} Morris, J. D., ``Convective Heat Transfer in Radially Rotating 
Ducts,'' \textit{Proceedings of the Annual Heat Transfer Conference}, edited by 
B. Corbell, Vol. 1, Inst. of Mechanical Engineering, New York, 1992, pp. 
227--234.
\bibitem{j} Chapman, G. T., and Tobak, M., ``Nonlinear Problems in Flight 
Dynamics,'' NASA TM-85940, 1984.
\bibitem{k} Steger, J. L., Jr., Nietubicz, C. J., and Heavey, J. E., ``A General 
Curvilinear Grid Generation Program for Projectile Configurations,'' U.S. Army 
Ballistic Research Lab., Rept. ARBRL-MR03142, Aberdeen Proving Ground, MD, Oct. 
1981.
\bibitem{l} Tseng, K., ``Nonlinear Green's Function Method for Transonic 
Potential Flow,'' Ph.D. Dissertation, Aeronautics and Astronautics Dept., Boston 
Univ., Cambridge, MA, 1983.
\bibitem{m} Richard, J. C., and Fralick, G. C., ``Use of Drag Probe in 
Supersonic Flow,'' \textit{AIAA Meeting Papers on Disc} [CD-ROM], Vol. 1, No. 2, 
AIAA, Reston, VA, 1996.
\bibitem{n} Atkins, C. P., and Scantelbury, J. D., ``The Activity Coefficient of 
Sodium Chloride in a Simulated Pore Solution Environment,'' \textit{Journal of 
Corrosion Science and Engineering} [online journal], Vol. 1, No. 1, Paper 2, 
URL: \url{http://www.cp/umist.ac.uk/JCSE/vol1/vol1.html} [cited 13 April 1998].
\bibitem{o} Vickers, A., ``10-110 mm/hr Hypodermic Gravity Design A,'' 
\textit{Rainfall Simulation Database} [online database], URL: 
\url{http://www.geog.le.ac.uk/bgrg/lab.htm} [cited 15 March 1998].
\bibitem{p} TAPP, Thermochemical and Physical Properties, Software Package, Ver. 
1.0, E. S. Microware, Hamilton, OH, 1992.
\bibitem{q} Scherrer, R., Overholster, D., and Watson, K., Lockheed Corp., 
Burbank, CA, U.S. Patent Application for a ``Vehicle,'' Docket No. P-01-1532, 
filed 11 Feb. 1979.
\bibitem{r} Doe, J., ``Title of Paper,'' \textit{Name of Journal} (to be 
published).
\bibitem{s} Doe, J., ``Title of Chapter,'' \textit{Name of Book}, edited 
by\ldots , Publisher's name and location (to be published).
\bibitem{t} Doe, J., ``Title of Work,'' Name of Archive, Univ. (or 
organization), City, State, Year (unpublished).
\end{thebibliography}


\chapter*{Appendix}



\end{document}
